\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Predmet ovog projekta jest modeliranje, izradba i implementacija informacijskog sustava potpore za osoblje koje osigurava ili izravno pruža pomoć u kriznim situacijama, točnije u kontekstu hitnih službi, dakle policijska, vatrogasna, ili medicinska pomoć.
		
		Ovaj sustav služi za umrežiti i povezati mnoštvo spasioca koji su na terenu i izravno sudjeluju u intervencijama pružanja pomoći, i dispečera koji ih nadgledaju i upućuju na sudjelovanje u akcijama intervencije, pri čemu dispečeri određuju najprikladniji spoj spasioca i akcije u kojoj sudjelovati u ovisnosti o stanju dostupnosti spasioca, blizini spasioca toj akciji, i vrsti/tipu spasioca (policajac, vatrogasac, doktor) kao i osposobljenosti tog spasioca za način na koji može sudjelovati u intervenciji.
		Pri tome je bitno primijetiti da dispečeri dojavu o kriznoj situaciji odnosno potrebi za pomoć hitne službe zaprimaju "iz vana" kroz nevezane kanale komunikacije kao na primjer od pozivatelja telefonskog broja za hitne službe - 112; ova aplikacija ne predviđa služiti za takvu dojavu.
		
		Naš sustav također omogućava upravljanje stanicama koje imaju po jednog voditelja (koji je također spasioc) i upravljanje pripadnosti spasioca određenoj stanici.
		
		Pri početku ovog projekta, mnogi pripadnici tima su bili uvelike neiskusni, ne samo u korištenju tehnologija koje smo koristili, nego neki čak i u radu na projektu poput ovog. Iako je svatko imao ideju u čemu je dobar, i suprotno tome, što mu ne bi išto toliko dobro, svi smo imali mnogo toga za naučiti. U provedbi ovod projekta, svaki pripadnik tima je naučio nešto novo, bilo to neka od tehnologija koje smo koristili, sve tehnologije koje smo koristili, ili pak sasvim novu paradigmu kojom pristupiti rješavanju problema. Svakako bi bilo sigurno reći da je svatko naučio nešto što će nam svakome zasigurno biti korisno u budućoj karijeri.
		
		Naime, koliko god nam je bilo teško i zahtjevno, ili dakako lagano onima kojima je bilo lako, voditelj tima nam je nedvojbeno olakšao navigaciju ovog projekta, djelomično zahvaljujući činjenici da je u projekt ušao sa značajnim iskustvom, ali i činjenici da je pri svakom koraku uzimao u obzir snage i mane, kao i sposobnosti i želje, svih pripadnika tima, i prikladno njima prilagodio pristup rješavanju projekta i raspodjelu posla. Njegovo osebujno iskustvo i poznavanje problematike, kao i njegova obazrivost prema članovima njegova tima ga je činilo vrhunskim voditeljem, što će se barem u nekoj mjeri zasigurno pozitivno odraziti i na njegove buduće projekte, bilo to zaista u voditeljskoj poziciji kao i u ovom projektu ili ne.
		
		Što se tiče budućeg rada na ovom projektu, zamijetili smo mogućnost za nadogradnju; u ponovnom razmatranju projektnog zadatka pri implementaciji tadašnjeg rješenja smo primijetili da bi moglo biti prirodnije da oni koji spasiocima dodjeljuju akcije u kojima da sudjeluju ne budu dispečeri, već voditelji stanica, s obzirom da su oni puno bliže asocirani sa "svojim" spasiocima, uključujući njihove osobnosti i sposobnosti, ali i da imaju puno izravniji dojam o tome koliko spasioca imaju na raspolaganju i, po osobnom iskustvu, dojam o tome koliko spasioca i sa kakvim sposobnostima treba za razrješenje koje akcije. U vidu gore opisanog redizajna, ta nadogradnja bi bila ostvarena tako da dispečeri i dalje zadaju akcije o kojima dobiju dojavu, no onda te akcije vide voditelji stanica, i po njihovoj procjeni oni dodjeljuju spasioce akcijama umjesto dispečeri.
		
		Također moguća nadogradnja na implementirani sustav je implementirati podsustav koji će omogućiti dojavu kriznih situacija kroz aplikaciju, umjesto da dispečeri moraju unositi informacije "iz vana" u aplikaciju, nego da se sve prikladne informacije automatski proslijede svima kojih se tiču.
		
		
		\eject 
		